+++
title = "Τραχανας με μανιτάρια"
date = "2018-02-19"
tags = [ "μαγειρική", "ζυμαρικά" ]
topics = [ "" ]
+++

<div class="HTML">
<a href='https://postimg.org/image/xlqbd88p1/' target='\_blank'><img src='https://s26.postimg.org/eteg9ncax/20180125\_162113.jpg' border='0' alt='20180125\_162113'/></a>

</div>

Υλικά:

500 γρ. μανιτάρια 1 φλυτζάνι τραχανάς 2 ξερά κρεμμύδια 2 σκελίδες σκόρδο 1/2 ποτήρι λευκό κρασί 2 φλιτζάνια ζεστό νερό Ελαιόλαδο Αλάτι, πιπέρι, γλυκιά πάπρικα 100 γρ. Φέτα ή κεφαλογραβιέρα

Εκτέλεση:

Σε βαθύ τηγάνι μαλακώνουμε τα κρεμμυδια ψιλοκομμένα για 3-4 λεπτά. Προσθέτουμε το σκόρδο, τα μανιτάρια χοντροκομμένα, αλάτι, πιπέρι, πάπρικα και ανακατεύουμε καλά μέχρι να αρχίσουν να μαραίνονται. Προσθέτουμε τον τραχανά και ανακατεύουμε καλά. Σβήνουμε με το λευκό κρασί και σε 2-3 λεπτά μόλις εξατμιστεί το αλκοόλ, προσθέτουμε τα 2 φλιτζάνια ζεστό νερό, ανακατεύουμε και αφήνουμε τον τραχανά να σιγοβράσει ανακατεύοντας για 15 λεπτά μέχρι να μαγειρευτεί. Μόλις είναι έτοιμος προσθέτουμε τη φέτα τριμμένη και ανακατεύουμε για να χυλώσει ο τραχανάς. Σερβίρουμε με μπόλικο φρεσκοτριμμένο πιπέρι και ίσως ψιλοκομμένο μαϊντανό.
